[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區(13)

2018/19 港超參賽球隊 (10隊)

港超球會: 傑志 和富大埔 香港飛馬 東方龍獅 冠忠南區 (標準)元朗 R&F畜力 理文 夢想FC

甲組升班: 凱景

2019年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志

2019年亞協外圍賽參賽資格 – 和富大埔

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2018 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

餘3年半 - 陳俊樂 : 廣州富力(中超)

餘3年 - 艾力士: 延邊富德(中甲)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘2年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 基奧: 新疆天山雪豹(中甲)

未知 - 霍斌仁: 拿斯派達斯青年(烏拉圭乙)

未知 - 周緣德：台程師(台甲)

未知 - 邢益臻：台灣打亞協嗰隊孫悟空隊(台甲)

未知 - 叢振洪：Northern Tigers FC (澳NPL NSW 2/第3級聯賽) U20

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥 : University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -唐道碧：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

夏季轉會消息整合 (已報導):

傑志:

In: 中村佑人(和富大埔), 施素高(聖路易斯), 于楊(冠忠南區), 鞠盈智(東方龍獅), 泰迪(FK Sūduva Marijampolė), 林柱機(理文: 外借收回), 羅梓駿(夢想FC: 外借收回), 保羅(夢想FC門將教練/永義地產), Robert Goncalves(跟操), 周衍丞(青年軍提拔)

Out: 科蘭, 盧均宜(R&F富力), 林嘉緯(東方龍獅), 艾力士(延邊富德), 顏樂楓(理文),辛祖, 林志堅(R&F富力), 溫俊, 福保羅(R&F富力), 華杜斯(布達佩斯捍衛者), 顏卓彬(美國升學), 陳嘉豪(外借), 安基斯(外借), 播磨浩謙(外借), 史雲斯頓(外借), 畢頓(外借), 何振廷(外借), 歐文洛(外借), 保羅(外借), 史譚(養傷)

球員名單：

門將：1.王振鵬、23.郭劍橋、30 黃梓豪

後衛：2.列斯奧、3.丹尼、5.艾里奧、13.李毅凱、21.唐建文、31.羅梓駿、41.周衍丞、90.金奉珍

中場：16.林恩許、19.黃洋、20.林柱機、22.施素高*、24.鞠盈智*、27.于楊*、34.巴拉克

前鋒：7.費蘭度、9.盧卡斯、11.泰迪*、18.佐迪、28.鄭展龍、44.中村祐人*

*教練團變動: 青訓總監柏度加西亞離隊，並擔任香港飛馬總教練。

和富大埔

In: 楊賜麟(標準流浪), 勞高(東方龍獅), 李家豪(自由身), 鍾偉強(香港飛馬)

Out: 呂志興(掛靴), 袁振昇(R&F富力), 迪亞高(冠忠南區), 中村佑人(傑志), 謝家強(R&F富力), 陳俊樂(廣州富力)

香港飛馬:

In: 劉智樂(標準流浪), 張國明(標準流浪), 廖培楓(夢想FC), 佐佐木周(標準流浪), 祖連奴(東方龍獅: 外借), 張春暉(東區)

Out: 梁嘉恆(理文), 方柏倫(理文), 袁皓俊(理文), 高俊(理文), 林樂勤(夢想FC), 鍾偉強(和富大埔), 梁諾恆

*教練團變動: 主教練楊正光將離仼，接掌R&F富力、門將教練范俊業轉投東方龍獅助教朱兆基離隊；帥印由前傑志青訓總監柏度加西亞接任，張春暉擔仼球員兼教練。

東方龍獅:

In: 林嘉緯(傑志), 艾華頓(陽光元朗), 祖連奴(陽光元朗), 陳肇鈞(冠忠南區: 外借收回), 姚浩明(陽光元朗: 外借收回), 謝朗軒(理文: 外借收回), 劉浩霖(陽光元朗), 陳靜謙(冠忠南區), 廖富源(黃大仙), 王力威(青年軍提拔), 島袋笠臣(科瓦彼達迪: 借用)

Out: 李志豪, 沙巴(幸運薛達: 外借收回), 鞠盈智(傑志), 勞高(和富大埔), 白鶴(R&F富力), 吳偉超(掛靴), 謝敏榮(夢想FC: 外借), 羅港威(R&F富力), 般盧, 祖連奴(香港飛馬: 外借), 北村祝(夢想FC: 外借)

球員名單：

門將：1.葉鴻輝、16.何國泉、26.廖富源*、33.梁宇昊

後衛：5.基頓、12.曾至孝、14.鄭璟昊、18.張健峰、21.曾錦濤、22.謝朗軒*、30.黃梓浩、41.井川祐輔

中場：3.迪高、6.劉浩霖*、7.徐德帥、8.陳肇鈞*、17.李康廉、19.姚浩明*、20.林嘉緯*、29.梁振邦、34.陳靜謙*、42.茹子楠、77.王力威*、島袋笠臣*

前鋒：9.洛迪古斯、10.林學曦、11.艾華頓*、23.麥基

*教練團變動: 主教練李健和、副教練羅繼華及門將教練鍾皓賢將調到重點青訓工作；蘇格蘭體能教練Harvey Graham加入教練團隊，門將教練范俊業亦從香港飛馬來投。

冠忠南區:

In: 卡錫(標準流浪), 狄卡奧(陽光元朗), 迪亞高(和富大埔), 高美斯(巴錫卡拉)

Out: 林浩鈞, 馬天尼斯(Barakaldo CF), 陳肇鈞(東方龍獅: 外借收回), 于楊(傑志), 陳靜謙(東方龍獅), 加拉度(Racing Ferrol), 馬高斯(巴利阿里競技), 基奧(新疆天山雪豹), 梁子駿(夢想FC), 伊利亞斯

球員名單：

門將：1.蔡子濤、17.李溢晉、29.謝德謙

後衛：2.沈國輝、3.史必、4.劉學銘、6.列文、12.許宏鋒、18.車潤秋、20.比圖、34.陳港斌

中場：5.卡拉錫*、7.狄卡奧*、8.陸志豪、13.陳文輝、26.陳凱柏

前鋒：9.高美斯*、11.蘇沙、14.夏志明、19.迪亞高*

*教練團變動: 貝可泓新季將會出任助教，與劉華傑協助主教練鄭兆聰。

元朗:

In: 葉嘉宇(理文), 謝偉俊(標準流浪), 陳柏衡(自由身), 卡立(黃大仙), 慕沙(Naxxar Lions FC), 基爾頓(Concórdia)

Out: 陳嘉豪, 余煒廉(理文), 狄卡奧(冠忠南區), 劉浩霖(東方龍獅), 艾華頓(東方龍獅), 黎耀昌(理文: 外借收回), 黃炎堃(理文), 姚浩明(東方龍獅: 外借收回), 祖連奴(東方龍獅), 陳衍光(理文), 彭梓鍵(理文), 劉家銘(凱景), 談樂軒(理文), 彭超然(夢想FC), 葉頌朗(掛靴), 黃晉軒(夢想FC)

*教練團變動: 曾昭達離任元朗主教練，轉任理文教練；元朗新軍由郭嘉諾執教，法比奧及葉子俊兼仼球員及助教。

R＆F富力:

In: 袁振昇(和富大埔), 陳俊樂(廣州富力: 外借), 謝家強(和富大埔), 盧均宜(傑志), 福保羅(傑志), 林志堅(傑志), 白鶴(東方龍獅), 羅港威(東方龍獅), 曾通明(自由人), 麥富城(自由人), 李卓翰(自由人)

Out: 李鋭(廣州富力: 外借)

*教練團變動: 主帥吳耀星離任，新教練為楊正光。

理文:

In: 方柏倫(香港飛馬), 梁嘉恆(香港飛馬), 袁皓俊(香港飛馬), 高俊(香港飛馬), 余煒廉(陽光元朗), 陳衍光(陽光元朗), 談樂軒(陽光元朗), 黃炎堃(陽光元朗), 彭梓鍵(陽光元朗), 黎耀昌(陽光元朗: 外借收回), 鄭兆均(標準流浪), 顏樂楓(傑志), 白智勳(自由身), 戴倫度(卡利地亞), 干沙利斯(Bytovia Bytow), 雲貝基(辛迪夫佐特)

Out: 趙俊傑, 陸平中(凱景), 孫民哲(掛靴), 盧斯安奴, 謝朗軒(東方龍獅: 外借收回), 利馬, 林柱機(傑志: 外借收回), 葉嘉宇(陽光元朗), 王子聰, 戴廷匡, 謝富民, 霍柏軒, 韋健豪, 文家永, 鄭子森, 李啟智(凱景), 溫俊

球員名單：

門將：44.高俊*、83 彭梓鍵*、88.袁皓俊*

後衛：5.干沙利斯*、6.余煒廉*、9.雲貝基*、14.方栢倫*、18.黃炎堃*、27.陳衍光* 、29.余沛康

中場：8.談樂軒*、15.黃駿軒、16.顏樂楓、17.周家樂、20.白智勳*、21.羅俊仁、30.域陀、37.陳銘剛

前鋒：7.史提芬彭利拿、10.戴倫度*、11.鄭兆均*、12.黎耀昌、13.許嘉樂、92.梁嘉恆*

*教練團變動: 陳曉明任主教練、曾昭達及林慶麟任教練，守門員教練由唐咖名擔任，郭駿林、楊樂文分任技術分析，技術顧問則是陳鴻平。

夢想FC:

In: 林樂勤(香港飛馬), 梁子駿(冠忠南區), 北村祝(東方龍獅: 外借), 謝敏榮(東方龍獅: 外借), 黃晉軒(陽光元朗), 彭超然(陽光元朗), 陳皓駿(永高虎門), 希堅奴(Tubarāo-SC), 馬高斯 Marcos Condra (Capo Rizzuto), 彭林林(騰翱聖約瑟), 文偉森(騰翱聖約瑟), 鄧子均(騰翱聖約瑟), 周志仁(標準流浪)

Out: 李嘉進(掛靴), 黃耀富(凱景), 歐陽耀冲, 加倫(Al-Shamal SC), 雷斯, 梁家希, 廖培楓(香港飛馬), 羅梓駿(傑志: 外借收回), 播磨浩謙, 林雲傑, 劉德仁

球員名單：

門將：17.屠俊翹、30.梁文禮*、94.謝家榮

後衛：5.柏保路、13.謝敏榮*、15.陳偉豪、16.林衍廷、28.黃志聰、45.潘柏安、93.陳皓駿*、95 雷文迪

中場：6.北村祝*、7.梁子駿*、8 馬高斯*、10.祖亞昆、19.尹東憲、23.黃晉軒* 24.彭林林*、26.文偉峰*、27.林樂勤*、74.梁國威、84 彭超然*、88.黎厚希

前鋒：9.拿祖、11.希堅奴*、12.周志仁*、29 鄧子均*、99.朱偉鈞

*教練團變動: 守門員教練保羅及體能教練蔡振賢離隊。

凱景:

球員名單 (上季效力球會): 孫銘謙, 劉穎笙, 陳卓光, 廖智謙(凱景), 黃耀富(夢想FC), 李啟智, 陸平中(理文), 劉家銘(陽光元朗), 陳文俊(陽光元朗助教)

*教練團變動: 黃耀富擔任球員兼教練，前元朗助教陳文俊來效，協助總教練馮凱文。

【決選名單】— 2018雅加達亞運會

頭香睇罵戰

香港外流球員討論區(5)

夢想預料會沿用三中堅陣式，「牛榮」或會以左翼衛姿態上陣，他指自己亦喜歡這個位置：「自己喜歡上上落落，不擔心體能會應付不來。不過還要先適應踢法，以及全力爭取正選，因為不能說有經驗就有正選。」他又透露自己已考獲C級教練牌照，未來會向教練方向發展。

球會行政總裁梁智駒透露，今季球會班費未計獎金約900萬至1100萬元，又指去季初提出的足球基地仍未成事緣於物色的土地並不適合：「我們在藍地是有幅地的，但只適合興建5人足球場，所以暫時未有新計劃。」他又指來季會續以青衣運動場作主場，並謂一度考慮轉用屯門鄧肇堅運動場作主場，但因場地不合規格而擱置。

噉多新人，班費都要900-1100萬

d鬼貴？

ok,you win
歐冲從來無咩比人高估過

【港超】夢想FC開操 大換血衝擊主場全勝 (17:58)

港超球隊夢想FC今早舉行新球季啟動儀式，這支上季以「尾二」第9名完成球季的年輕球隊，新一季重新出發，陣容「大換血」多達14名球員來投。主教練梁志榮將目標放在聯賽中游，期望主場賽事全勝。

夢想14名新將，包括前元朗射手希堅奴和新西班牙防中馬高斯，香港飛馬的林樂勤、冠忠南區的梁子駿，以及由東方龍獅外借而來的謝敏榮和北村祝等。夢想今早在大雨中舉行新球季啟動儀式和操練，主教練梁志榮表示，目標放在聯賽5、6名，並期望在青衣運動場的主場賽事全勝：「希望前場的希堅奴和拿祖能擦出火花，爭取更多入球。」

上季夢想給予小將如謝家榮、林衍廷和傑志借將鄭展龍有不少上陣機會，後兩者更榮膺最佳青年球員。「細榮」指，球隊會續以這方向，作為給小將機會的平台，繼而可代表港足上陣。他補充，希堅奴曾在元朗效力，已對港超有一定熟悉，故不花較多時間去考察其他外援。

隊長陳偉豪表示，要爭取佳績穩定性是重要，在半隊新面孔下，相信季初表現會較飄忽，「上季經驗告訴我們，上半季表現好，一度排聯賽第3也徒然，因最終聯賽是排第9，希望今季做好點。」36歲的他又指，球隊增兵後，感覺整體實力比上季強，故期待新一季，亦希望自己遠離傷病，保持健康完成球季，並相信自己至少可多踢兩季。35歲的謝敏榮指，今次外借來到為爭取更多上陣機會，加上過去在東方曾與梁志榮同場比賽，彼此已相當熟悉。

夢想行政總裁梁智駒表示，班費較上季略增，不計獎金已達900至1100萬元，並聘請體能教練，配套會更完善，球隊下月會到泰國集訓。就上季想進駐屯門當基地一事，他解釋因相關土地只可建5人場，加上屯門的球場配套欠佳等，暫難成事。

港超聯 夢想新外援馬高斯：來港全因柏保路

今夏來港加盟夢想FC的馬高斯，周三（18日）出席球季啟動儀式，來自西班牙的他選擇香港全因同鄉：「選擇來香港踢波是因為好朋友柏保路，他經常對我說香港有很多美好人和事，所以一有機會就來港嘗試。與他已認識多年，從未試過一齊效力同一支球隊，所以今次可說是圓夢。」

首次來港的他自信能克服炎熱天氣：「坦白說，我對香港足球認識不深，天氣雖然很熱，但憑著我在歐洲踢球的經驗，相信適應香港氣候不是一件難事。」

問及新球季目標，司職防中的他謂：「我希望盡自己最大的努力去協助球隊爭取好成績，我亦沒有為自己訂下任何目標，最重要的是為球隊取得分數。」

搞成年都唔合規格
不過夢想用番青衣都ok嘅

柏保路好撚多fd子
退休做agent算喇

諗起上季佢介紹加倫同雷斯

港澳台足球新聞

林志堅身披R&F富力的球衣出現在訓練場。

on9

入藉List

30歳 現時學緊踢波

To 樓主

一睇個格式就知又係抄呢度個database

可能都係 會然黎

無左謝家強?

屯門人等到幾時先有返球隊

一直都有
踢唔到港超啫

幾時重現當年黑衣兵團

屯門普高

money is everything
苦力人工高好多

苦力俾到既 德乙邊俾到

遲d寫返每隊既班費係第1頁

好似自從李明單野之後少左好多國援

中國人都不屑黎香港踢啦，人工又唔係高

lm

理文同傑志幾多

無錯

又有負評，負評出嚟反駁我

傑志3000萬？

又即管睇下鳩頭沖踢到幾多場

無公佈過

alex 助攻

【港超聯】14新兵來投力爭中遊 夢想FC雨中開操

hk01即時體育

撰文：曾柏熊

2018-07-18 20:07

最後更新日期：2018-07-18 20:07

上季聯賽首循環一度進佔第三位的夢想FC今日（18日）於石硤尾公園足球場舉行開操的拜神儀式，除了林衍廷、林樂勤等少數球員因為香港亞運隊的集訓而缺席之外，包括前元朗前鋒希堅奴和上季征戰意大利丁組聯賽的防中馬高斯、彭超然、梁子駿、謝敏榮、北村祝等新兵都準時歸隊，在間歇的大雨中展開季前操練；主教練梁志榮認為球隊陣容雖然有變動，但新簽球員也可配合上季訂定的戰術風格，而且調動更靈活。今季除了貫徹球會為青年球員提供表現平台的方針之外，亦會先以主場不敗及位列聯賽前五為目標，繼而劍指菁英盃。

攝影：曾柏熊

借人前更考慮半季回收問題

上季成軍的夢想FC雖然只能以尾二的成績完成聯賽，但其實這支以年輕球員為核心的青春班於首循環一度打出驚喜，進佔過聯賽榜第三位；表現所以無以為繼，關鍵在於季中主力鄭展龍被傑志回收，無論對球員心態和實際戰術運作都做成直接打擊。來到第二個球季，主帥梁志榮從東方借用謝敏榮及北村祝時都特別考慮這個因素：「今年我相信借將不用半季便離開，表現不穩的問題就不大了。」然而被問到新球員可否代替鄭展龍的工作，打回球隊最高水準的戰術方針，細榮回應說﹕「阿龍是一個很特別、很特別的球員，近十年間不能找到另一個；但我所以找林樂勤和梁子駿加盟，就是相信他們可勝任類似鄭展龍的工作，不用做到一模一樣的，我明白每個球員都有他們的特性；只是由於林樂勤和林衍廷從青年軍到現在都一直合作無間，我會期待他們在左路側擊方面會有更特別的化學作用。」

球員代表香港是球隊成功的證明

細榮在訪問中展現出對「雙林」寄望甚殷的態度，可見二人有望成為今季夢想FC的主力，然而現實的問題，就是二人都因為香港隊亞運隊的徵召，需長期缺席球隊的季前操練，甚至影響季初的比賽部署，細榮卻相信新加盟球員的調動足球暫時彌補此問題：「上季我們只得潘柏安是正宗左腳球員，就算羅梓駿都不算，因而局限了戰術調動。今季我們卻有謝敏榮和新援馬高斯，他們都是左腳球員，令左路攻守的選擇更靈活，配合希堅奴在前場幫手衝撞，相信可為球隊提供一定創造力。」事實上，即使夢想FC在季初缺少林樂勤和林衍廷，細榮依然認為是一個Happy Problem：「這支球隊為年輕球員提供平台，就是想他們為香港隊效力；能夠為香港隊提供球員，也是我們的目標，希望他們能一直努力，爭取香港隊正選位置。」細榮甚至為隊中有球員未能入選亞運隊而失望，包括了後防主力黎厚希：「他在聯賽的表現不差，又是適齡球員，對於未能入選，無論我和他都很失望，希望他在這裡好好表現自己吧，因為當有人記得我們的球員代表香港時，也是我們成功了的證明。」

陳偉豪：未來或逐步轉型兼任教練

面對多達14名新球員的加盟，隊長陳偉豪卻認為今年夢想FC的實力有增無減，尤其當看到本地或外援正選主力變動都不大，現在不過是「人換人」的狀況，令他更相信只要下月出發到泰國時的磨合做得好，球隊依然有望在季初爭取好表現，從列強中「偷雞」取得分數；

經歷過上季的傷患，現今他反而更擔心自己的身體狀態﹕「我最希望當然是無傷無病地完成球季，上季受傷了幾個月，感覺很浪費時間。我這個年紀受傷的話便很難回復，無傷病的話，我想自己還可以多踢兩季，所以要很小心。」面對年齡的增長，豪哥亦有想到轉型的問題，最近他亦修讀了C級教練的牌照，為未來鋪路：「從前當球員，有時候會覺得教練很煩，但上過教練班後，卻發現有些情況的確需要教練從旁叮囑；最近我已嘗試多參與足球推廣的工作，未來亦可能會逐步轉型教練兼球員的角色；現代足球很體力化，再多一、兩年我未必能應付足90分鐘的比賽，始終要面對的，但不是今季。」

隊長陳偉豪認為自己要考慮逐步轉型的問題。

開操當日，夢想FC行政總裁梁智駒亦有重提興建球會足球基地的計劃：「其實我們在屯門藍地已有幅地，但只可建5人足球場，有考慮過先安排青年軍在該場地練習，但真的太偏僻和配套不足，屯門鄧肇堅運動場也不合規格，計劃只好擱置。」雖然未能成事，來季球隊繼續落戶青衣運動場，但依然繼續跟進這個計劃。

世界盃最佳11人留名

alex個位擺到好後

中甲今日傑仔踢左閘

後備上陣有助攻

剛於周二（17日）晚在曼谷跟泰國奧運預備隊進行友賽，並僅以0比1落敗的香港U23代表隊，一眾球員周三（18日）於當地進行踏單車，以及一些較為輕鬆的操練。主教練郭嘉諾表示，雖然球隊在首場友賽於完場前失守而落敗，但球隊目前氣氛不錯︰「球員都精神嘅，唔會因為尋日（17日）補時輸波而好似好痛苦咁，佢哋知道喺友誼賽攞狀態，同埋睇一啲進攻防守畫面。成個集訓過程其實好緊要，所以今日（18日）呢一課會輕鬆，臨尾玩咗個出波嘅遊戲，大家都好投入嘅，但係中間都會有少少體能嘅要求，大家都笑住去完成，球隊氣氛好緊要，我覺得呢一班U23最緊要係凝聚到好嘅訓練同比賽氣氛。」

港隊U23上場友賽於完場前有中堅勞烈斯傷出，而據「郭Sir」透露其情況並不樂觀︰「勞烈斯對我原本個陣式其實係好有用，因為佢嘅高度，同佢嘅攔截都做得好好，但係我自己都戥佢唔開心，因為啱啱呢場係勞烈斯等咗咁耐攞護照，第一場為香港比賽嘅賽事。依家佢似乎就冇骨折，但係韌帶就有一至二級嘅拉傷，對亞運嘅比賽而言唔係好樂觀，似乎球隊可能因為呢個原因喺陣式上有調動，喺踢法上會有啲唔同，但希望『阿Vas』（勞烈斯）唔好因為咁而唔開心。佢等咗呢個機會好耐，我都好專敬佢第一場踢就好搏命，亦都唔好彩受咗傷，希望佢可以盡快復原。」

至於另一位傷兵林樂勤的恢復進度，「郭Sir」亦坦言亦不理想，由於其肌肉撕裂需要時間生長，原本打算讓他於周六（21日）的友賽上陣的計劃也可能要擱置，並有待隊醫觀察其康復進展。

我信陳偉豪！

「最簡單的例子莫過於開會。以往有時覺得教練要求全是荒謬，未必需要花太多時間，最討厭是反覆看錄影帶找錯處。但事實在教練角度去看是兩回事，因為教練有必要讓所有球員清清楚楚發生何事，講清楚每個錯誤，盡量保證之後不會再犯。」

睇嚟兩個都似會退隊

今年嘅亞運唔好抱太大期望

Jordan應該ok嘛，仲有一個月
踢唔到友賽啫

邊個鼠輩剩係負皮我啊

冇期望就冇失望
轉陣442 442 442 442

鳩落帶已經冇期望

勞烈斯傷係咪即係逼住轉返4後衛

羅曉聰戇撚鳩

比d理據ok?一句戇撚鳩人身攻擊

牛榮打左中堅仲好

睇下補唔補選煒廉

你無睇姐
仲有球迷支持既

「歐冲港隊有過咩貢獻？ 」
咁呢句即係點？

1跌甲組好似萬劫不復

Hau ab!

今輪中甲香港球員有好表現，傑仔同alex都有助攻

香港外流球員討論區(5)

thx joel

歐洲每季人人都討論咩十大被高估/低估球員
媒體仲有排行榜香港無姐

唔講高估，香港最被低估球員肯定係威廉臣，
香港出世土生土長，踢過愛爾蘭聯賽同歐霸杯
但因為冰河時期俾港隊同球迷wfc左

希望將來有香港球員有機會踢霸氣杯，外圍賽都已經好好 容我ff下

最被低估球員一定係我帥

btw期待海景公佈陣容

王6c偷笑hea搞(減少班費)同用幼幼都穩奪第9(或更好)

fok brain
算唔算被高估

舊年d糧出齊未

王6c四隻鬼搞掂（仲有卡立）

其實你話佢被高估我唔係反對
嗰陣成日畀窮富人叫神之子同羅神阿積士
的確令人對佢有啲不合理期望

但你個理據係「歐冲港隊有過咩貢獻？
上月先話自己有中國/歐洲球會offer, 」

第一 佢踢港隊都算無貢獻?
上面米祖已經解釋咗

第二 有外國球會斟
你成日都暗示佢吹水
最多都係自己高估自己姐

我珊越來越掂！

今季上去踢中甲既
入球/助功數字好似都唔差

羅素帶刀侍衛
alex同傑仔都已經有助攻

係墓臭有D忟水

你有老婆架喇
唔好諗咁多

垃垃點算

其實只要耀蛋想搞番上去，扔3～400個出嚟，輕鬆升上港超啦。

我珊不嬲掂, 由第一次係東網見到佢, 已經覺得佢好正

咪住，今季足總比海景港甲第8升班開壞先例
正常升兩隊，
萬一無隊想升，下季萬一垃隊港甲第8又可以申請升班？

當然下季我認為魚丸大機拎頭幾名，魚丸目標逐級升升到港超

印尼報道

魚丸睇下搵啲咩鬼返嚟

歐冲港隊有過咩貢獻？疑問句咋
我其實覺得佢貢獻少 少到我唔太記得
(一直立場之前已經重複過好多次)

除左神之子，果陣佢去葡甲好多球迷吹奏同期望好大(覺得佢可以)，可以睇翻fb同高燈大量post
反而和哥撥冷水話佢衰硬俾人鬧爆

最後証明和哥係啱，球迷高估左佢
利申唔太鐘意和哥,但和哥話tsun dai勤力，歐冲唔踏實係歐洲衰硬

搵港超冇班落既實夠升班

eg 摩域治 盧斯安奴 莫斯奧 雷斯 D利馬 etc

聽聞d鬼幾勁

又話大搞又話半職業，又話要升港超，係支那起基地

吹到好大，聽住先

最後成績差過垃垃就好尷尬

其實仲有中西區話想升

thx for info
之前無留意

可憐當年黃大仙降落左去後都唔肯升返上黎

尋日見晉峰fb都話搞半職，有三年計劃
但今季目標無話係想升超

沙沙麥斯

放番出黎未？

應該出左幾年

其實改個名就註冊到啦

唔睇唔覺原來樂仔都有幾多助攻

下面呢張係邊度有

成日係fb見到理文d 新聞
好期待

麻樹新整球皇片

女人味好濃

好過Kannas

當年都係靠倫敦金先有水咋
而家果檔野都比人冚埋

別拿Kannas跟cathy比, 無得比 Cathy最正!!

睇錯你話下面啲味好濃

‼️Official confirm Chan Yuen Ting - 牛丸 🧑🏻as 🆕 Head Coach!

岩啦岩啦

東方皇朝再現

淆演回家

下年實比班傑仔boo爆

傑仔會唔會boo埋 老棍二同嘉緯

【港超】東方宣佈陳婉婷復任主帥

港超球隊東方龍獅宣佈來季主教練，曾帶領球隊取得港超及出戰亞冠的陳婉婷相隔一季再次擔任主教練一職，東方稍後將有記者會交待來季組軍安排。

東方係咪繼續組隊波衫？

音樂椅

一直都喺東方有職位

正式宣佈司徒唔撚掂

狗志開始退位讓賢俾司徒啦

還我司徒!!!!

狗志搞到咁西，做行政分分鐘衰過司徒...
司徒係教得差姐，支持佢取代狗志

40年搞波經驗，唔輪到你質疑

應該唔會呱
歷史地位都唔同啦

之前洧演同司徒去左歐洲淨係揾左個葡甲日本人就算?

理文會邊個做隊長呢? 全部都後生 連外援都係 老啲嗰幾個本地又唔似有正選 韓仔又唔識英文

大把人一早估到啦

搵啱心水都未必肯嚟啦。
不過似乎去歐洲搵兵無咩成果

傳仲有新外援

傳

中堅？

Lo12再亂講野既話，好難講會唔會俾人boo

完全唔同啦

牛丸靠同行對比
東方打亞冠果年覺得牛丸有時好廢
但上季見到光sir,司徒，馮奇，豬sir,又覺得牛丸幾好(香港教練中)

顏樂楓

連樂仔都終於肯外流 留低嘅竟然係牛丸

球例有無規定一定要有人做隊長？

冇人做隊長咁邊個去擲公字？

總係要衝出嚟證明自己弱智

場上要有隊長
但球隊有冇固定set一個就唔一定需要
好似巴西國家隊tite上任後玩輪換隊長場場都唔同

淨擲公字唔做隊長得唔得？

擲完公字丟低個隊長臂章

球例有無規定一定要由隊長負責擲公字？

東方開操了

唔使講咁遠
上季南區場場都唔同隊長

bigmac ,你女神牛丸返嚟了

yes 我試過走去研究佢有無順序 跟住發現謙,Mic,握手哥好似玩鬥獸棋咁 再之後仲多個史必加入戰團
不過我記得最開頭公佈係握手哥 同埋林浩鈞應該係club captain

球隊可唔可以無隊長都講得出口

STADIUM SWAP: Eastern’s Peter Leung confirmed to that the club will play their Premier League home games at Hong Kong Stadium in Causeway Bay next season. This means that Pegasus will most likely move to Mong Kok Stadium, as it has been previously rumoured. Pegasus finished above Eastern last season and therefore could choose the stadium ahead of them.

大埸

羅神竟然唔用大球場

愛斯賓奴踢唔踢得掂大場架?

飛馬下季hea搞
唔用大球場
簽人都係支那明，火雞，鐘升霖果d

場場都 #giveme500，用翻 mk 場好過啦
如果今年繼續賣大包$200睇全季，上千不是夢

上千!?

2006羅神二度入主南華時，旺角場仲未重建，認真唔見得人，當時羅神堅持用大球場係有佢道理

而家旺角場重建咗好好多，連亞冠都可以踢，羅神揀旺角場都合理

旺角場踢廢老都多啲啦

下季東方球迷辛苦啦 要爬加山

港超聯球會東方龍獅周四（19日）假京士柏運動場舉行新球季發布會，「牛丸」陳婉婷再度成為球隊主教練，新球季隊長改由防守中場梁振邦擔任。早前宣布加盟的林嘉緯將穿上10號球衣，而10號球衣前主人林學曦將換上20號。球隊將於本月23日到佛山集訓，8月初會到韓國集訓。另外，中場陳肇鈞將離隊他投。

philip離隊

去傑志

mk hei

下？機會低，kitchee已公佈名單了

我9估，大埔
1.堅爸愛回家
2.有亞協踢
3 填補sean,樂仔走左空缺

大埔未公佈球員名單

轉個頭又轉返10號，咁當初點解咁心急要講av著20號

東方放走Philip 係咪on9

得海景，大埔未公佈球員名單，有懸念

苦力都未公佈球員名單，但一早通哂天，
sean,林志堅，均宜，袁振昇左羅 等

已經有限傻邦 迪高 劉浩霖
出場機會唔多 倒不如過大埔 必然正選之餘又有亞洲賽踼

飛馬都未

少爺去富力都唔係無可能
不過可能係南區都未定，之前ricky都話斟緊本地球員

艾華頓
李康廉 笠臣 麥基
林嘉緯 迪高
黃梓浩 丼川祐輔 基頓 謝朗軒
中國輝

轉會窗都未閂，公佈咗就唔加得人嘅咩?

牙輝表示無得再收埋支鐵棍打人了

林嘉緯拍迪高
中場任意中出

我嗌呀！唔係你嗌呀！

都有機

今季南區踢得好

巴塞都試過，我記得拿臣記者會係 17，開季正賽變翻 7

true,飛馬都未
但大部份又係通哂天

仲要中堅係井川加基頓

比得傻邦做隊長我諗佢都會係正選

輝無隊長做

有得出先有得boo

牛演再教 巧驚驚噢

你出少句聲得唔得

堅堅逼害KY

好似冇會傳過張君

究竟輝係自己唔做定東方唔比佢做呢

GREAT NEWS!!!!!!

傻邦都係後備多，最後都會係輝做

定可能一月會走

可以走去邊？

philip唔係防中，佢可以辣但係最佳位置係box to box,要俾位佢攞波推進分邊/killer pass

R&F

傑志？

R&F龍門支那人
下季好似都係周咩晨

足球周刊 香港版 Football Weekly
Just now ·
【港超】東方新球季大變

東方龍獅今日開操兼舉行記者會，宣佈新球季安排，以下係一些重點：

- 陳婉婷完成亞洲足協專業級教練牌照，復任主教練一職，新加入的格拉咸將為助教，主要負責運動科學，監察球員體能狀況。

- 新球季將以香港大球場為主場，而訓練場地主要為京士柏運動場及即將落成的將軍澳足球訓練基地。

- 班費比去季有所增加，內地地產公司「尚東控股」為新球衣胸口贊助。

- 餘下的一個外援名額目標為中堅，踢法希望以技術型中場如新加盟的林嘉緯及笠臣為重心。

- 梁振邦將升任為隊長，副隊長為葉鴻輝及迪高。

- 球會季前先到佛山集訓一星期，之後就會到韓國約戰四支K3球隊。兩位亞運成員姚浩明及謝朗軒將會完成佛山集訓後8月回歸港隊所有訓練，而林嘉緯就會先出戰一場在南韓的友賽後才歸隊。

可能係 U23神龍返左山東魯能

大名單無佢個名

點解一月先走

苦力樂仔一隊無份，得預備組有佢個名

但光sir話樂仔上半季踢R&F

source:

hk01
港超R&F富力主教練楊正光證實，樂仔上半季會先外借回港超球隊R&F富力，其後返回中超效力。

凱景簽入一名外援

有冇人排蓄力個陣嚟睇吓

笑死我

狗志又話嫌FTC貴既

東方下年個心口

Bam! Bam!

另外，中場陳肇鈞將離隊他投。

fb見到
MONG KOK IS OURS! MONG KOK IS OURS! FUCK OFF TO CAUSEWAY BAY, MONG KOK IS OURS!

on9 Kidchild

kidchild串飛馬同東方
有本事咪叫伍健隻手遮天同政府講旺角場只能容納一隊,大球場兩隊

Go Southern la diu

狗志被狂BINC

擺明俾人架空緊

兩翼打傑會唔會盤扭0成功

有本事咪叫伍daddy 買撚咗旺角場佢囉，喺度吠

仲留你就知咩事啦

有冇link

又玩kawaii pirlo lam

true

完全有機會北上，簽多個人對rnf嚟講濕濕碎
比較好奇r&f用咩外援
另外伊達係咪不獲續約

btw 我帥又被迫害

兩個外援中堅 0外援翼鋒
不如雞走日本佬簽隻亞援翼

最初啲人話飛馬，而家冇曬消息

R&F簽多個外援左閘/中堅就完美

Av搶人波衫離譜啲喎

可以直接番個冠軍畀佢了

相信朱蛇同牛丸

收皮啦

據知情人士透露，2018-19賽季富力富力的人員配置將會以香港球員為主，國內球員應該會在4-5人左右，主要集中在門將位置上，還有個別中後場球員，具體人選或者要等官方公佈。

得mk國，fat哥勁左

應該係傑志鬼佬球迷？

相信光sir

廢

睇下光sir可唔可以將富力反神奇為腐朽

咁又係，中國龍門最值錢，我估應該都係留返啲中後場中國球員

都係睇心態架啫
有私家場肯努力練一定有進步
但換個角度睇咁易賺咁高人工我做咩仲咁努力踢

心態：又唔使博其他隊收留我

係啲入籍揸流灘姐
Rf啲訓練量 起碼體能會好左先啦

相信光sir忍辱負重去畜力做臥底

堅堅去到HEA住拎高人工

畫家，伊達，gio，艾馬，張君失業

hea踼都撚爆港超d左閘啦

艾馬搵甲組啦

唔係喎佢唔係踢緊瑞典咩

唔係丫嘛

禾達？

屌 禾達同艾馬都分唔撚到

咁直接跟番註6出4啦

一月其他地方新球季啩，續咗先有轉會費

佢唔跟仲叫好D, 跟左既話就可以名正言順搶你亞洲賽資格

邊個地方會俾轉會費香港球員

曹陽

艾力士

龍門

幾日本風

唔好再ff佢會流外
係走今年係最好機會
幾個後生都去試腳
佢就掛住講波

100%agree
先天矮又近年開始多失誤

歐冲去邊隊？

點知 邊有人估到艾力士咁值錢，邊有人估到連墓臭都可以北上

用英文好睇一百萬倍

龍門唔可以北上
可以去邊？

唔係話種族歧視，但呢個就係黑人同黃種人分別

柒左唔好推

成件橫濱水手咁 幾好睇

睇個款冇港超隊要喎

點解我覺得似車仔

唔打得都嚇得

留名等睇香港最被高估球員敗走港超

最on9係基奧得個樣大隻

新疆擺明係藥石亂投啦
見黑鬼就照殺先
第一場即刻正選
咁點解唔用伊達高凡呢？
可能係嫌佢哋老

係喎，心口贊助幾似yokohama

想買番件著

高梵條件傾唔掂，伊達計外援

守志on sports road

他又透露原在大軍名單中的中場陳肇鈞已轉投和富大埔、羅港威則加盟R&F富力。

高梵真係好可惜
佢踢中甲仍然綽綽有餘

少爺回家了，16號球衣

正路預測到

日日問煩唔煩

一定唔會去東方, 因為有傻pong做隊長

俾南區球迷FF下都唔得

幾啱大埔套打法，快速反擊，淫亂走位

會唔會同黃威撞埋一齊

日日都追擊

連同新收購的笠臣，球隊現時只有5名外援，「牛丸」指餘下的外援位置將會是中堅，目標是位具級數及經驗的球員。

追擊到佢掛靴果日

黃威練波嗰陣唔斷腳先算啦

你不如直接ig dm佢算啦

東方將於23日前往佛山集訓一星期，8月初則到韓國集訓，期間會與始興市民FC、金浦FC、華城FC及高陽市民FC 4支K3球隊踢友誼賽。

on9，真係當旺角場係佢地
公廁黎ja
返石門la

都唔會嘅
少爺負責突破、帶生個波；ww做最後一傳或者射下波

weak

av堅：少爺攻中、黃威防中

個design ok
牛丸嗰隻花靚d

似前幾年車路士

唔係殘體字，出英文就ok

而家南華心口係林大輝，真係柒爆

球會總監梁守志（Peter）透露，東方新季將不會再使用香港大學的真草球場訓練，改以京士柏運動場及預計第3季啟用的將軍澳足球訓練基地作主要訓練場地，並將以香港大球場作主場：「大球場的特點是易攻難守，所以今季球隊的踢法會比較進取 。票價方面預計會與上季相若，希望能用成績繼續吸引球迷入場。」他又透露原在大軍名單中的中場陳肇鈞已轉投和富大埔、羅港威則加盟R&F富力。

除了新任主教練外，東方的教練團亦有不少變動，當中范俊業及格拉咸分別成為門將教練及助教。隊長人選方面同樣出現變動，原隊長葉鴻輝將讓位予中場梁振邦，前者則與迪高同任副隊長。外號「傻邦」的梁振邦笑言個多星期前得知將做隊長時也感到愕然，仍未想像到自己會是甚麼類型的隊長：「我以往在公民及愉園也做過隊長，但當時是在中游球會。現在在一支爭標的班霸級球會中擔任隊長，壓力無論如何都會比較大，希望能擔任教練和隊友之間的橋樑。」他又指會與陳偉豪和陳肇麒學習，尤其是前者的壓場感及領導能力。

至於由傑志轉投東方的中場林嘉緯就指經過個多星期的操練後，對自己選擇的這條路感覺正面，但仍有很多事件要重新適應：「最需要適應的當然是踢法，因為踢了這麼多年傑志基本上一定知道踢法是怎樣，不過幸好這裡有很多球員都在香港隊配合過。」他又指明白管理層對自己有很大期望，會先做好自己，亦期待新一季的來臨。

仲要係新細明體

戰術大師

班費超過3000萬港元

東方未有派兵參與亞運集訓，牛丸為此解釋：「其實月初已開始展開前期訓練，剛好與亞運集訓重疊。我們與香港隊郭sir聯絡過，知道這期間都是提升狀態為主，故決定讓球員留隊，但定時與港隊溝通，了解球員最新情況。姚浩明及謝朗軒稍後回歸港隊訓練，而林嘉緯是東方核心球員，需要更多時間磨合，故會讓他多踢幾場球隊熱身賽，再讓他向亞運隊報到。」

感覺上東方嚟緊失球數字應該幾高下

衰過AET

不過以前耀科國際 都柒

中後防主力無換過，除非新外援中堅好有料，如果唔係都唔睇好

狗志講野真係冇句真

總監梁守志說：「去季是徹徹底底失敗，試過做0贏0和0分的3零部隊，今季捲土重來要認認真真踢好每一場比賽。也許今年聯賽爭標比以往更加難，除了傑志以外還有大搞的富力，但以往聯賽有14隊的日子我都見過，怕甚麼？」

上季？
幾時既事嚟

X連敗

應該係講緊菁英杯 但佢忘記咗係斧山0:0悶和理文同mk0:0元朗

有2分

六、最後拼圖
相比起中前場增兵不少，東方中堅位置仍然是基頓、井川祐輔及養傷待回復的曾至孝，老將吳偉超已經掛靴，牛丸明言這個位置正在尋人。她說東方會引入一位當打、30歲左右的歐洲中堅，希望他可能領導防線兼且令到港超聯球迷及對手都感到耳目一新，希望改善防線表現的同時可以增加港超聯賽的吸引力。

耳目一新 應該係冷門國家

唔識排陣就死開啲啦

冰島

三零部隊到底係
零贏零和零分
定零勝零和零入球

簽鹽廠工沙華臣

bigmac扮野

class

jose fonte !

旺獨份子
全香港都是共產黨的 得罪講句

注明曲線

當年星美
難得一件出亞冠既戰衣就係咁柒晒

啱啱同支那一方解咁約
係佢啦

今年仲有暗花

依個lv會過港超

無冠就走 畜力去留睇光sir

港足汪精衛

兩人合作至今已有8年，「阿輝」期望在「范Sir」的協助下，自己可以更上一層樓：「佢過嚟當然開心，同佢喺南華同香港隊都合作過，加上最近一兩年覺得自己進步停滯不前，今季希望喺佢幫助下，可以再進步。」至於最渴望改善之處，他謂：「所有嘢！因為現代足球要求龍門要全面啲，佢喺訓練都包含唔同元素，過往我哋訓練比較少練習腳法，今季佢都會喺呢方面加多啲。」

我覺得冇咩可能，自由身,30,上季loga nos，後面，係依幾個

又真係幾好睇有啲想買

突破盲點

下年東方會唔會叫佛山球迷坐爆大球場？

球會大過國家隊咁on9都俾佢講到理直氣壯咁

咁樣算唔算直線抽擊之前個龍門教練

索緊啲香？

贊B

其實真贊B射失十二碼開始先發神經，算ok
網上贊B呢啲精神分裂撚就不值一提啦

有冇手足agger

曾效力布力般的葡超中堅Nuno Henrique即將加盟東方

@曾昭達sir

好似幾堅抽

我攰喇=會員曾昭達sir
改左名

竟然

資訊由香港柯南提供

割定蓆先
其實Angry Boundary Street嗰啲係咩人嚟？
之前作客全北定係柏喺人哋個球場亂咁貼貼紙
宜家又話旺角場係佢地

迫害呀

你講先知

樓奴+井川

係安歷基
你就樓奴

樓奴又負 香港寫照

2012–2014 Blackburn Rovers 0 (0)

效力唔等如出過場

預計東方下季零失球

軒歷基對上三季都效力葡超球隊博維斯塔, 但並非必然正選

牛丸教又負可能回春

必然就唔駛踢港超

牛丸回春

軒歷基對上季葡超攻入1球, 係24/2入

之前話乜葡超人簽港超應該就係呢個

軒歷基下話

以踢波女仔計唔差啦，以前 I 大同 d 體育系女仔踢，九成都係男人樣

狗志之前係咁講佢敢唔跟咩

宜家嘅贊狗踢唔踢得掂港超呀

下季又要反東了, 咁勁

東方中場中路太脆弱，av拍迪高

仲未計井川高波唔掂

牛丸嘅死球戰術拍得住南閘㗎

一直用死地波搓
好似巴塞咁

就唔怕人攻啦

做乜個個都覺得嘉緯有正選？

理文d中堅較矮

我估R&F同kitchee最勁

東方係愛斯賓奴咋打鬼到地波

有 av 應該輕鬆死球屈機

牛丸咁講我咪暫時當佢係

完全唔覺
攻中Robson Shimabuku正選，葡甲cv

今季港超好刺激

四頭馬車

三千萬大軍

做低畜力先最重要

東傑rf應該都3000萬？理文唔知

希望入埸人數升返

傑志上季唔計科蘭同石門只係2300萬

估計今季2300-2500左右 未計石門洗費

不出意外31歲的葡萄牙後衛Nuno Henrique會成為東方龍獅本賽季最後一位新援，球員ins已經follow了東方賬號（可惜他follow的是舊的）上賽季效力博阿維斯塔，葡超總出場59次進5球。

good ball

至少場圴一千人啦

不過有Sea View 呢啲會跌幾多

港超柯南

四隊互撼應該都多人入場

做返啲marketing應該會好過流浪

預計似上季理文咁 至少有校友撐場

好難差得過流浪

可以衰過流浪, 應該頒個獎比佢嘉許下

U焦點足球【港超聯賽】東方新兵林嘉緯期待倒戈傑志：我想和黃洋交手2018年07月19日 04:18 pm

男人與男人之間的感情，可能連女人都不會明白。

林嘉緯是東方新一季10號仔。

林嘉緯，中場，33歲，新一季加盟東方龍獅，離開了以往效力10年的傑志，放下以往贏過冠軍的記憶，新季與轉投富力的好兄弟盧均宜重新出發。

兄弟爬山、各自努力，3字頭的人都明白踢足球的生涯是踢一季、少一季，嘉緯對上兩季在傑志上陣太少找不到最佳狀態，新季基本目標力爭正選絕對不是官腔說話，因為他明白沒有得上陣的日子只會更難保持狀態。談及轉會之後的日子，嘉緯說一切都感到新鮮：「之前兩季踢得少是有點失望，現在來東方感覺所有事情都好正面，而且不少隊友及教練在香港隊合作過，大家非常熟悉。新球季想爭聯賽冠軍，傑志始終是最大對手，我知道他們的強弱何在。但要爭聯賽講求穩定性，傑志以外各支對手都不能忽視。球迷都對於東方有期望，始終這是一支傳統班霸。」

嘉緯希望將經驗及想法傳遞給球隊，想和年青球員及去季最佳前鋒之一的艾華頓合作，期待季前磨合之後的東方可以為球迷帶來驚喜。在理性的競技層面以外，嘉緯的感性層面卻是捨不得一班舊日好戰友，例如10年以上的盧均宜與合作7年的黃洋：「我和均宜、黃洋的經歷會放在心中，這麼多年來大家一起經歷成與敗，我們3個都是性格好的球員，不用太多言語已經知道彼此心中所想。在此祝福黃洋成為新一季傑志隊長，也期待在球場上和他交手，大家一起努力令到球圈的競爭水平提升。」

嘉緯明言不會設下入球及助攻數字的目標，短期內要將自己最好一面帶給球隊：「最重要是季初開局要順，幫球隊維持穩定性，始終聯賽成績是東方新一季的重點。」

U焦點足球【港超聯賽】范俊業加盟東方再次指導葉鴻輝 阿輝：防守不止是後防責任2018年07月19日 03:48 pm

范俊業和葉鴻輝對上一次在球會合作是何時？

2010年至2014年，范俊業和葉鴻輝都效力南華會，這兩師徒同時是香港隊門將教練及香港隊門將，多年來合作無間，新一季二人將在東方龍獅重逢，因為范俊業已經加盟東方。

這兩位香港一代門將再次聯手，難免令人抱有期望，范俊業逆說今次加盟是為了挑戰自己：「好多謝飛馬在對上幾季一直信任我，但自己也很想去新環境接受挑戰，同時想幫葉鴻輝的狀態再上巔峰，所以決定前來。之前在飛馬幫助了不少門將提升水準，今次希望過來幫助其他人。」

范俊業指去季阿輝出任隊長可能壓力更大，始終別人對於擔任隊長的阿輝會有更高要求。今季他前來東方，希望幫助阿輝及防線提升水準：「現代足球對於門將的要求越來越高，不止是把關，而是指揮防線，甚至用長傳調動進攻，這些都要練習。唯有練習得多才可以提升自信心，無論是企位、習慣或者防線配合，全部都要練。」

葉鴻輝指過去兩季的水準彷彿是有所停頓，新季放下隊長一職，誓要重頭再來：「上季失球數字多龍門當然有責任，但很多時是10球內有7至8球輸反擊，單靠4位後防及門將很難完全阻擋。防守不止是後防責任，中場減少無謂斷纜、甚至中前場協防也很重要。」

將或者入籍兵，但新季傑志已經有艾力士、辛祖等多位主力離隊，然而阿輝指傑志仍然是聯賽爭標的最大勁敵：「當然聯賽是長途賽，每一支球隊都不能忽視，但傑志始終經驗及實力較好。不管對手是甚麼人腳，首先東方要做好自己本份。今季多了不少年青球員在陣，希望他們多點走位組織進攻，唯有這樣才能改善進攻及球隊成績。」

港超聯】陳婉婷復任東方主教練：有壓力，亦緊張

東方龍獅足球隊今晨開操，正式為新季港超聯展開備戰，除有日本血裔的巴西中場笠臣外，再次出任東方龍獅主教練的陳婉婷再成焦點，這位順利考取亞洲足職業執照的的女教頭表示，今次再掌東方帥印，心情緊張，亦有壓力，但會盡力將壓力化為動力。

外號「牛丸」陳婉婷先後在2015/16賽季季從接手東方帥印，同季贏銀牌及聯賽，成為全球首位女教練帶領男子職業足球隊奪得頂級聯賽錦標的女教練，被列入健力士世界紀錄大全、獲英國《BBC》選為2016年全球百大女性；年尾當選亞洲足協年度頒獎禮上，當選AFC本年度最佳女教練，也是香港球壇首位教練獲此殊榮。

不過，16/17球季，東方未能贏得任何錦標，加上亞冠盃分組賽只得一分出局，上季退居幕後改任助教，今季高層再提出安排她任主教練時，這位29歲的女少帥未有考盧太多便決定再領軍，由黃鎮宇、羅志焜與英國的格拉咸協助。她說：「初接手東方時是有發夢感覺，吸取過經驗，經歷高高低低，當中亞冠後跌得好痛，但心中團火冇停過，希望改進做得更好，感謝球會不離不棄再站起，並完成職業教練牌照，學一些這些新知識，希望用人、戰術及部署更細微，而個人比以往堅強，領軍希望比上次好，目標爭冠軍。」

她表示，上季失球數字偏高，今季要做好防守，但踢法會比較進取。她說：「東方今季加入不少新血，踢法以地波組織為主，而新兵有技術及速度，進攻以小組入滲為主調，防線盡可能推前，現今足球前場講求搶到波打反擊威脅大，而今季有多名年輕球員，前場迫搶可做多些。」她指今季港超聯部份相當積極，對球市是好事。

東方又唔用深水埗
大球場=倒米

係連登講佢地沒人會覆你嫁，佢地覺得咁好熱血嫁

理文繼續tko?

呢段嘢邊個大陸仔打嘅？
不嬲係叫IG

廢老去深水埗點都好過過海啦

未睇先輕鬆 好想快d開季

興奮

今季要做好防守，但踢法會比較進取

即係你想攻定守?

我係理文就擇深水埗啦

港澳台足球

係

同班on9英撚一樣
去人哋地方搞破壞
我捧傑志都係咁話

理文話要植根將軍澳，練波都係寶翠公園練

冇衝突嘅

唔容易做得到啫

上季都屌過佢地亂痴貼紙破壞公物，最後都係俾人wfc

防守反擊

人地唯一污點咪就係有你呢隻癲狗拎佢個名嚟吠囉
你估佢風光你喺網上就威架喇咩 調返轉頭你影衰人咋垃圾
會員羅曉聰都無你咁弱智

即係凱景ssp

lihkg.bojan

不要轉貼垃圾，謝謝。

真係做乜鳩
就係呢啲人先令人覺得傑志好乞人憎

畜力謀住香港個亞洲賽位又唔講，簽咁多香港球員真係為香港足球好？

咪on9 啦

東方今季亦留用井川祐輔，梁守志指，雖然此子上季表現受批評，但只是不幸，「最差的幾場，佢食晒！」指他征戰日職多年，一定有水準，並認為他的態度極佳。梁守志又透露，已經與陳肇鈞解約，「今個月糧出到17號」，此子已轉投和富大埔；而他亦確認羅港威加盟R&F富力：「我們本來已不打算留用他，而且富力提供的薪金，接近他在東方的兩倍。（富力的本地球員月薪亦接近10萬？）是的，他們開出的條件，沒有本地球會可以競爭，要怪只怪足總當初讓他們參賽。幸好我們較早開始組軍，受的影響較小。」

留名睇下年蓄力大炒鍊方同傑仔

如果林志堅場場怒氣值100 港超全部左閘有難

至於訓練場方面，梁守志指香港大學草質不佳，東方不會繼續與之合作，來季將以京士柏運動場為主要操練場地，另外要視乎將軍澳足球訓練基地能提供多少場地，再決定租用。

上季又話真草場係正嘢

羅港威都10萬，得罪講句如果中甲同富力一樣出10萬都冇人會外流

呢啲咪亂扮代表

狗志成日都自打嘴巴㗎啦，講到FTC 幾咁唔好，到頭來咪又係用

人地做總監 月薪係你十幾倍 而且點都唔會俾人炒 出黎學古思堯對住支咪講屌你老母都仲得呀

左羅10萬

仲多過傑仔係梅州

henrique拍又負一剛一柔幾令人期待

唔會兩個中堅一齊出

大東方4個中堅全部over 30歲都走去學人玩high line defense

睇牌面，傑志東方畜力各有千秋
我估理文要入到前三位比較難

做咩狗志講到好似嫌棄左羅同少爺咁

今次over咗

曾志孝未過30

嚇親佢 以為中咗伏

牛丸話東方操練同亞運隊撞期所以唔放人

上季羅拔圖，走咗都俾人插一刀

郭sir明知港超隊要做開季前操練，搞乜鬼亞運集訓吖

佢實佢係總監
都唔多唔少代表緊球會
好心就講得得體少少啦

平時都已經越黎越多9up

亞運非A級賽球會有權唔放人
但好自私，not good for hk
當然牛丸聽從狗志指示

羅拔圖就話為錢走啫，少爺就為自己前途而走都要比人話

梁守志最鐘意亂講嘢，傑東關係咁差都主要因為佢

5pcs真小人，狗志偽君子，人地幫緊你，你就暗地裏做埋啲仆街野

梁守志表示，會改用香港大球場，「數據顯示，香港大球場難守易攻，我們前線的球員具質素，比較適合。」惟他亦擔心大球場座位多，會影響氣氛，「有想過將觀眾集中在同一邊，但也要考慮日曬的問題。」

其實可以坦承話排後過飛馬所以無咗MK場

遲早又好似沙巴咁俾人塞去打防中

死要面子，都唔知佢up乜9.txt

咁樣扮真係好柒

牛丸教應該唔會將球員亂咁擺位

同埋roberto好似有轉會費

仲要你覺得人地打中堅唔穩
咁你就放返佢上防中位啦

牛丸都係聽狗志支笛

叫伍爹哋買咗MKS 佢囉

應該藉此指出跟排名選主場係幾咁搞笑
俾埋隻鹿你都唔識脫角 學埋Kidchild啲衰野係到死spin爛spin

淆演今次二進宮應該可以話多啲事啦掛
特別多謝屍徒和哥兩個教到咁柒先知淆演好

東方就係為咗顯示跟排名㨂主場的荒謬
所以上季先hea踢令自己排名低過飛馬

kidchild spin啲咩？留名學嘢

郭sir 依家點睇得2入藉兵既亞運隊
班土炮波又唔練又玩失蹤
係咪入藉兵逼害班細
應該選華將7爺，豪歌入隊湊班細去big C掃貨+出火

富力：堅堅踢得好加錢俾你

堅堅：踢得好係咪升我上一隊
我要番德國呀

富力： 麥高派路域個位ok？

D錢都係你袋架啦

D錢都係你袋架啦

D錢都係你袋架啦

本土足球前線依家好似潛左水咁

Peter哥竟然學識唔賴三賴四

好撚小學雞
亞冠夠擺過Causeway Bay啦

MONG KOK IS OURS! MONG KOK IS OURS! FUCK OFF TO TKO, MONG KOK IS OURS!

我們很希望告訴將軍澳的市民，球隊想植根將軍澳，是不會離開的，更希望成為將軍澳人的驕傲。

係佢?

休季期間夢想PR有冇糧出

唔會冇糧出掛

10個月糧？

你知唔知有地位既人講野可以唔算數

屌 ICAC查下隻狗志啦

是不會離開的

唔係查狗德？

還看港甲

上季効力廘特丹斯巴達(淦源)的林毅東亦決定暫時放下教鞭（中學體育老師），加盟港超球隊和富大埔，追逐自己的「足球夢」，祝林sir踢出彩虹，成功圓夢。

大家都是隱性kidchild
不要分得那麼細

徦鬼

對權建show條泰達頸巾

林毅東又返大埔 以前覺得佢唔錯 但宜家邊到佢踢呀

保贊平時入場坐邊？
好想睇你現場屌到班kidchild無聲出

係狗志屌狗德 啲錢都係你袋嫁啦
中文閱讀理解?

起步認識港隊/港超
以往印象只有陳俊樂 黃威 麥基 高梵

想問下港隊最佳11人應該係點

我記得呢段係狗德同狗志講wor，上面都話狗德打比狗志同佢講話啲錢都係你袋架啦

係 搵返當時D Post就知

唔係有片咩🤔

左帥右麥

認住基臭就夠

咁戴浚偉 卓耀國 夏志明 方栢綸 鄭展龍
呢班夠不夠料踢大港隊

虛心求教

前兩個同龍仔都可能夠，其餘兩個就算啦

子彈

子彈踢嗰個叫大專隊唔係大港隊

場地大嬸：夠鐘喇，走，走，走，屌哪猩，阻住哂！

前面有大袋鳩笠

Easy 啦！
揾幾個東方babies, 即刻有班鹹濕伯父扯住旗操來大球場
唔洗多，幾個就夠喇，場邊比尐阿伯輪住䅻埋去影相，影到完場

我諗傑志今季都無左唔少多年fans，真係服左五件果種廠佬搞波法
留名等睇五件失敗

左閘計丹尼之後就係方柏倫 上季進步好大 省港杯大家睇到

省港盃踢得好個啲，之後返到聯賽都收收地皮

大專盃踢中堅都唔穩陣

換血係咪架啦
無計

Agger

佢又係唔認真嗰批 調整心態重要過實力 我覺得佢係得嘅

同埋佢似係明知轉會喺飛馬hea踢 之前都有人講過peter嗰幾個教練批評過佢

方栢綸踢波仲廢過個就快40歲嘅西班牙 記者
夏志明上年0入球

係咪又要bin番有人話丹尼入籍無用

成晚個連登app都無彈通知 等我仲以為你潛撚咗
原來仲喺度撩事鬥非 淨係唔敢覆我一個
我話你呢隻生滋狗影衰保贊呀 連登敗走就開FB打飛機 連畜力都撐
上季唔係大大聲屌柒安德裂屍．淋武架咩 而家入咗畜力又承認人地係香港人喇?
廣州當本地 指羊為港

反擊我未呀

丹尼仲係好fit

深水埗搬咗屋去大埔

科蘭響到嗰幾場我場場響到，未見過佢屌

9up都有個譜啦

慘，冇咗鐵飯碗唔知攞唔攞得返

點解？因為冇咗ky kw? 咁球都係會老，始終會退落嚟架喎。。。

旺角場亞冠有喎，屌到人除波衫

一打接實

嗰場係有條友著米蘭支持柏圖但係坐傑區喎

仲要冇屌到佢除衫。有人俾見衫佢著住，佢著咗陣仲除返都冇人再屌佢

利申：有份屌

child登係咁，好多人鍾意自己ff當真，唔係邊有咁多吹水fake news仲要加密扮堅料

咪就係!
係外國睇波著主隊以外波衫比人殺左添喇!

我只係印象中記得以前報導 話呢兩條友好快 謝謝

卓耀國有啲希望，但係而家仲未證明到自己，暫時未試過一個賽季有雙位數入球。
鄭展龍聽下游班ok，但係唔知如果唔係圍住佢踼，會踢成點
Tsun 英乙泠板凳
港隊應該進入黄威陳俊樂艾力士sean年代

望下今年其他球隊
望下今年傑仔
同上年鍊方差不多

而家講緊現場屌咩
好似講緊個page wor

以前睇過一場大球場佐迪 遠射輕鬆中楣 睇到嘩嘩聲
但季尾入過場睇傑志 好似無左種支配力

季尾係咪拎完冠軍放軟手腳咋
不過佐迪都老啦

上年未開季大don’t 慌咪一樣打曬飛機🤷‍♂️

夏志明係一出道好快好勁，仲比巴拉圭球會睇中過
但愈踢愈差，上季仲零入球

佐迪老la

上年佐迪傷咗成季，係三月先出番

成日喺維園踢波

練錯野
掛住泵脹自己忽略左練球技既重要性

拍撚港隊後備有得爭下嘅
夏志明大傷完慢咗啲，最大問題係愈踢愈沉，又唔太專注踢波，搞拍片公司、讀大學

冇FAKE NEWS吹水既話呢度一個月唔知有冇一個POST

之後幾年嘅咗閘位
王子 vs 跑狗倫

多謝回覆
睇過少少亞洲盃外圍賽 感覺黃威最敢向前用波
陳俊樂件頭大 其他印象不大

sean下次大賽會入到藉，前曼城青年軍隊長

大部份同意
但卓耀國一直主要踢流浪，成日係降班膽，無供應
要求一個賽季有雙位數入球好似太難

佢踢R&F果季仲係全華班，入7球

咁又唔會一個post都無
冇news都可以撩交嗌

志明今季係連做決定都變到好差，應該射、落底定交波都成日錯，啲波成日到佢度就斷
所以連助攻都好似無乜，定真係零

好似有個NCAA左閘

唔傷再講啦

都有可能 果場旺角踢好撚熱 我見佢和均宜做一臉疊瓦就退後 均宜睇落跑多佢一倍
有反擊時 我話快d喇屌 很面傑志球迷就輕屌我這咁老想佢點撚跑

傑仔中甲有踢左閘(近五六場)，有時右閘

傑仔上去好似進攻練勁咗好多 綜合最好應該係佢 反正中堅右閘多啲其他人選
不過有啲對手都係要跑狗倫嗰啲無腦硬爆有用啲

我只可以話辛祖當年踢流浪都入12球，黃大仙都9球，alex踼大埔都13球。如果做唔到雙位數字入波， 真係好難說服人哋唔用辛祖唔用艾力士而用國
利申：撑艾力士

拉美拿 VS 傑總

下個月亞運，留意下林衍廷、徐宏傑、劉學銘、胡晉銘咯
港隊未來都係靠佢地

唔傷點會喺香港留到7年
求神拜佛入咗藉之後就健健康康啦

呢個都仲有啲希望
不過咁樣右邊係咪要用你

參考remi同matt orr返到嚟嘅表現
鄭俊彥如果ncaa d1都有得出應該可以成才
同埋matt orr喺嗰邊其實都係左閘 但香港正前都係要人

劉學銘d路數

踢流浪踢到拎神射手

仲後生，路數啲啲經驗可以累積。
不過要快啲定位究竟打中堅定防中好啲

無計，得佢有咁嘅身型
同埋見u23都搵做隊長了
專心做防守ok，唔好帶波上啦，郭sir同鄭兆聰成日想佢做多啲，球會賽有空間俾佢試，港隊試真係

打防中有啲難爭位....又喪又樂仔又matt仲有胡晉銘

佢用波真係麻麻地，好似kiki咁淨係頂返個波出去，做番啲簡單嘢其實ok ge

防中將來仲有迪高，matt入籍

中堅易爭少少,港隊中堅羅素，基頓，helio,
列斯奧同法圖斯比較老

d腳法先係重點 俾個波都俾唔好

學銘最尾似打防中多

gum佢下次大賽想入港隊就應該幾難呀

下次大賽羅素同艾里奧都係鐵膽啦
仲有細佬等緊上

啱呀賤種

你呢個癲狗明明kidchild就咪扮野啦

收嗲啦垃圾HKBB/傑志球迷朱基/保贊馬列錫

有種今季入場唔好坐入傑迷區, 日日係度扮反傑

12goals, 1/3係12碼 明明之前仲笑sandro靠12m刷數據

講真 唔見得細佬同球霸專心做防守會差過佢 要大隻就直接搵羅素嗰啲啦 所以真係有啲尷尬

咁卓耀國都有射碼啦

good ball kiyo

其實學銘係咪學史摩寧打仲好
死球後上加大腳清波

貼丫，快啲貼

佢真係唔啱打防中

三中堅先啱佢

利申先我冇話卓耀國>sandro, 不過卓耀國踢咁多年法定時間好似只係射過3球12m
上面比緊富力個季直頭冇射過碼

其實講路數係胡晉銘最好
可惜體力有限成日都打唔足全場

係嘅 但國少d射碼

例如苦力果季幾乎全部佢d隊友射碼，如果佢可以射碼應該可以有八，九球

明明有個朱兆基ac，做咩唔用返

睇曬上面回覆 我整理下港隊11人印象和疑問

2年後：
艾力士
鄭展龍 黃威 徐德帥
陳俊樂 謝家強
丹尼 羅素 徐宏傑 ？
葉鴻輝
待觀察：
胡晉銘 卓耀國 劉學銘 戴浚偉 方栢綸 ...
1）港隊最弱係咩環節？
2）港隊較強係？
3）林志堅係咪入唔切籍？

還望指正

港隊無野強
林志堅要等多5年先可以申請passport，但要放棄德國藉

丹尼如果2年後仲有得踢, 香港足球應該仲好差

兩年後丹尼可能都退役

艾力士
鄭展龍 黃威 fat哥
陳俊樂 謝家強
丹尼 羅素 helio 徐宏傑
葉鴻輝

其實2年後仲有入籍嘅

打343可以搵f7做lwb

又虐老

消息指Nuno Henrique對仿真草練波有保留, 加盟東方仍有變數

有我帥ching sick ball
btw
艾力士
徐德帥 黃威 麥基
陳俊樂 謝家強
方柏倫 羅素 艾里奧 徐宏傑
葉鴻輝

防中想用多d波可以用林柱機

2年後肥jack應該都仲打得下

oh 係wor

兩年後有迪高同林柱機，謝家強未必正選
費蘭度巴西人，拎到護照可能2021了

1. 主攻
2. 真係唔知 士氣波掛我諗

係佢自己話想die for hong kong 喎

艾力士
徐德帥 黃威 麥基
陳俊樂 謝家強
徐宏傑 羅素 艾里奧 積施利
葉鴻輝

防中想用多d波可以用林柱機
攻中菊花打得起可以考慮
後衛梁細佬

要講未必正選應該係樂？
sean＞樂

會唔會兩年之後都仲係
丹尼 艾里奧 列斯奧 肥積

其實2年後好有條件park bus, f7反擊, kim俾人炒又可以返黎, 岩岩好

十卜

性幻想佢上去踢波會進步

兩年後wo
我估:
傑仔 艾里奧 羅素 肥積

防中位係幾好j, 一對中堅防空都唔差

仲有蘇沙同f7

諗多咗

仲有勞高
3個波夠唔夠踢

no goal souza 後備出嚟爆對面

咁睇龍仔有排都冇正選

如果有蘇沙
會唔會學ricky咁擺佢去左翼衛

反而依家正前外援CV越來越勁難啲入籍
本土又出唔到 出到又未必啱類型

gum f7

換血唔係咁換，一下子四散走六七成人，仲要大部分多年由金巴爾年代起主力
要逐步逐步來，兩三季前應要開始，要睇球隊靈魂同市場反應
講句唔好聽，摩連拿奪冠後果時應該開始換血

fm 用艾華打前好勁

你話港隊？肯定係

左翼或右翼
無衝突架

起碼下次大賽隨時冇機出場

唔計黃威，差唔多年紀仲有tsun dai競爭

費7 艾力士 盧高
蘇沙 陳俊樂 謝家強 積施利
徐宏傑 羅素 艾里奧
葉鴻輝
四個波應該啱啱好夠踼

又多左好多人名 有排做功課
上面有巴打講麥基 點解我完全唔覺麥基快 仲有d慢

歡迎追隨垃圾波

以今季水平嚟睇呢個陣真心屈

HK2020

費蘭度 基奧雲尼 勞高
蘇沙 中村祐人 林柱機
謝家強 杜馬思 迪高
保羅

卡塔爾果場跑外線爆贏對面隻左閘

1) 後防等對面失誤/射門攞到波->2) 大腳俾前場f7/no goal/souza->3) 推死位俾人攞返波->4) alex生命足球搶返->5) 射得太7對面界外球-> 1) 後防等對面失誤/射門攞到波

(如果呀輝開波就直接跳去5)

有本錢讓一個

連龍門都有入籍

踼10個

sosa 中村 基頓.....

list 2019-20個10個姐

helio le 艾馬呢

一大堆左腳突破型
jordan成到才都要同一班癲佬爭

加埋卡立，齊人開車

費7 盧高 蘇沙 諗唔到三個同場會點

首先唔好諗退役

gio去邊隊？唔繼續係香港踢就gg

tsun肯返嚟踢港隊先再講

個場好似係馬爾代夫

唔係同ita踢省隊?

其實亞冠嗰幾場都幾爆得

岩岩check, 原來卡立依家先29, 好恐怖

應該開季會回歸職業波? 嗰啲好似係中冠外圍賽嚟

東方唯一夠中日韓球員跑嘅就係佢

港隊未來人選無人提阿凱

因為有亞冠先推前兩年換血咋

球霸矮左d,學銘路數差

我認為水平:

梁細佬>學銘>球霸

總監梁守志期望完備的場地配套，能有助球隊提升表現：「場地不足問題一向是香港足球的癥結，球隊一直努力爭取能在真草場上訓練，無奈卻受到不少限制。香港大學以往也曾借出訓練場地予本地球會訓練，感謝有關方面對香港足球的全力支持，期望球員好好珍惜，全力爭取成績，回報球會及各方面的支持。」

足球隊喎唔係拳賽

點解唔返？
大賽會返掛

球霸亞冠打中堅嘅時候同傑仔省港盃打破咗我本身對佢地嘅想像 所以我覺得未可以睇死啲矮中堅住

羅曉聰: not ture，矮中堅高波無優勢，要練好路數

佢都叫慢香港無人係快

唔奇 枕頭仔都係呢幾日先上返水

睇吓傑有冇心練好球霸啦

我中意佢嗰隻鬥心，好似唔係好多同齡球員有。不過技術上要進步下先得。幾時落腳幾時包波呢啲決定要打多啲先會做得好。

同埋唔好再搵佢客串wb位唔該

打三中堅，其中一個矮d當然可以
如果打雙中堅，一個太矮咪好易俾對手屈高波
除非你水平接近法圖斯就得

傑仔未來港隊可以打左右閘

true 矮點同啲西亞佬對頂

身材高嘅唔係無
羅素 學銘 細佬 都夠高
但球霸同傑仔如果靈活夠快路數好都可以拍佢地打雙中堅

又諗番起羅素頂贏卡塔爾同黎巴嫩然後外流

Ok

馬斯查蘭勞咁矮學咩人打中堅？佩老大咁矮學咩人打中堅？2條友霸住巴塞個正選咁耐

呢位巴打同狗志一樣咁有禮貌

記住佢唔係經過，係坐傑區

之後我有覆過糾正佢

麥基都慢咁香港應該得返高梵係快

大佬，香港球員咩水平
鬼唔知大簡得一米七六都可以世界級

屌 你應該係講煞科嗰場
熱到根本兩邊都唔願郁

咁咪啫係唔關身高事囉

原來大埔仲有個亞援位，有無收到風會要咩人？

主場對權健嘅時候對莫迪斯提牙凱都頂得住，所以矮唔係話太大問題，反而企位、位置感、意識好重要

係戴偉浚

港隊嚟講，上面我咪話水平接近法圖斯就得
法圖斯搭kiki/法圖斯搭羅素算好穩陣

凱都係一時時，表現唔穩定，港隊點用佢

真心問 學銘對上一場好波係幾時

有啲球員踢重要比賽會醒神啲既
你睇凱就知，亞冠表現仲好過本地賽
比佢踢港隊會醒定啲都唔定

學銘我真係覺得佢得身型，我會寧願用球霸多過佢

球霸有冇人哋咁好路數先

成日踢踢下會無啦啦自爆都幾恐怖

香港足總主席梁孔德周五（7月20日）在立法會民政事務委員會會議上透露，內地有舉辦大灣區職業足球聯賽的構思，由11個城市派隊參加，香港亦會包含其中，惟實際情況有待確實討論。

在周五的會議期間，梁孔德在回答議員提問時透露有關大灣區聯賽的訊息，他說：「中國足協想辦大灣聯賽，11個城市會有份，香港都有份。」他坦言在足總主席位置上十多年，感到要靠一個城市支撐起整個聯賽是困難、「覺得冇乜出路」，但強調香港需要有自身的足球聯賽去培育球員。

其實高同矮都有優缺點
制空 轉身速度 路數 企位
主要睇返對手再安排正選咪得

rf富力比錢請本地球員去踢大灣區，其他隊繼續踢番港超，咁咪幾好

Sorry 一路叫錯戴徫浚個名
可能我對麥基印象錯誤/果場無態
係阿係煞科戰超熱 但元朗個艾華頓好撚顛 帶波衝都好快

入面有正確寫法

香港外流球員討論區(5)

多d入場睇港超港隊
係靠我地架啦

坐左十幾年乜都做唔到好心就自己走啦仆街

佢執白色嘢係鬚定頸毛

矮係有啲劣勢 但講緊佢都有米八
亞洲波嚟講唔算太矮嘅

政府在2015年與香港足球總會（足總）於2015年開始推行「五年策略計劃」（五年計劃），以推動足球發展，政府每年向足總最高撥款2500萬元，為期五年。「五年計劃」的中期檢討報告顯示，港超聯賽事觀眾的平均入座率只有約1200人，尚未達到1500人的目標。多名議員建議，政府提供誘因，吸引商家贊助球隊，例如免稅措施、在免費電視頻道轉播本地賽事等。有議員更建議，本地足球聯賽賭博應合法化。

促足總莫過分依賴公帑 應加強商業贊助

足球專責小組在2017年就「五年計劃」進行中期檢討。民政事務局副局長陳積志今（20日）出席民政事務委員會會議時表示，足總在推廣草根和青少年足球、女子足球方面，表現最突出，增幅分別超過四成和七成。但香港男、女子代表隊的排名，在過去三年沒顯著上升；香港超級聯賽（港超聯）賽事觀眾的平均入座率只有約1200人，尚未達到1500人的目標，並建議足總不要過分依賴公帑，以及加強商業贊助收入。

會上多名議員建議，政府提供誘因，吸引商家贊助球隊，例如免稅措施、在免費電視頻道如香港電台轉播本地賽事，讓更多市民關注球賽。陳積志表示，會考慮相關建議，並與有關當局商討。

區諾軒建議本地足球聯賽賭博合法化，陳積志即指出「看不到能直接幫助足球發展」。（資料圖片）
區諾軒：本地足球聯賽賭博應合法化

專業議政區諾軒提出，市民可在馬會就日本等地球賽下注，建議本地足球聯賽賭博合法化。陳積志表示，政府不鼓勵賭博，而且「看不到能直接幫助足球發展」。

另外，議員亦關心場地問題，醫學界陳沛然認為，五人足球的場地不足，只有三個符合國際比賽要求的室內場，建議當局增設場地

港超聯】劉家銘勢離凱景 投冠忠南區

劉家銘（右）已改隨冠忠南區操練。(蘋果日報)
原先已加盟港超聯新球會凱景的元朗中場劉家銘可能轉會到冠忠南區，新季與其弟劉學銘同為該地區隊爭取成績。

港超聯新軍凱景申請新季港超聯牌照獲足總接納，並從元朗簽入劉家銘及羅振庭等球員，不過，前者今周已改隨冠忠南區操練，並可能在稍後時間轉投該支地區球隊，與現正隨香港亞運隊在泰國集訓的弟弟劉學銘同效南區。南區回應指，待落實才有公佈。
現年24歲的劉家銘過去幾季一直效力元朗，是該隊上季重奪銀牌功臣之一，今季轉投新軍凱景，但凱景未正式開操已改隨南區操練。南區主教練鄭兆聰表示，如仍有合適的本地球員，球會是會考慮簽入。
此外，前公民教練貝可泓已開始加入南區的教練團，協助主教練鄭兆聰，而鄭表示，貝可泓有相當的執教經驗，而他加入後將與劉華傑合作處理訓練及分析的工作。

下季係傑志keep住有穩定上陣機會應該有得再進步

凱景到底有冇心搞波

睇黎凱景真係好唔掂 連劉家銘同羅振庭呢d唔高人工都要跳船

情與義，值一蚊

馮蛇琴日IG都出左po訴苦
原來個個都船已跳

專業議政區諾軒提出，市民可在馬會就日本等地球賽下注，建議本地足球聯賽賭博合法化。民政事務局副局長陳積志表示，政府不鼓勵賭博，而且「看不到能直接幫助足球發展」。

6月1日

新一季落實征戰港超聯的凱景，會籍持有人馮凱文對班費持樂觀態度：「由落實到依家大約個幾禮拜，依家都係等贊助商落實畀幾多金額我哋，最終班費幾多答實唔到住，但係都樂觀嘅。」他續指班費部分源自「有心人」：「我哋班費有一部分係嚟自拔萃舊生集資畀我哋，一班師兄支持一班師弟，都係好事嚟。」至於確實金額，他謂：「大約一兩個禮拜後，稍後球會會有安排，一日未落實一日都唔可以公開住。」

問及組軍情況，綽號「大頭文」的「馮Sir」稱：「組軍情況無乜太大問題，大部分年青球員都係由細跟我到大。依家再會搵啲有經驗嘅華人，外援方面都要視乎個預算，我希望會親身飛過外國搵，多數都係屬意巴西同西班牙，位置方面會係中堅、中場同埋前鋒。依家已經簽咗11、2個年青球員，較為特別係當中有8、9個『拔萃仔』。」

拔萃仔咁冇雷既

可以咁樣即時轉

海景咁樣比人禁住搶定有轉會費收

會唔會約都未簽

出事喇出事喇

傻豬黎既 港超邊個咁得閒俾轉會費呀

有得cap水點會唔繼續做

直接搵D師兄師弟落場算啦

可以出錢又出力

學港會咁要球員俾會費囉

我係海景以後就blacklist左劉學銘同羅振庭

其實南區人想效力返自己區隊係正常不過既事
你地諗多左喇 馮蛇成人之美炸

係家銘

廢中快啲跳船

狗德死全家

blacklist錯人
sorry

劉學銘：

搞大灣區聯賽咪又係死
都唔係全國兼且唔似會係職業聯賽

就係想整死港超
唔通想你好咩

邊有錢你老母
車馬費唔洗錢呀 狗德你津貼埋啊笨

馮蛇有冇興趣上黎搵人

我收12k就得了

他坦言在足總主席位置上十多年，感到要靠一個城市支撐起整個聯賽是困難、「覺得冇乜出路」，但強調香港需要有自身的足球聯賽去培育球員。

咁算係佢做唔到野, 定佢冇野可以做到

咁貴不了

蘋果又會咁得閒捕住南區操練既

tiger有情有義，respect

馮蛇仲有咩人可以揾？
Tiger、韋健豪、梁家希、張君、鄧樂文、摩域治、安基斯

有人放料俾傳媒架

之前報左去元朗

咁黑暗

都唔差，勁個陣

乜黑暗
每間會被人採訪嘅機構同團隊都有公關負責向傳媒放料俾人報道架

門票加廣告收入唔抽你水算偷笑
仲想要津貼

轉做凱景流浪算啦

亞運重抽live

不如東方貼錢俾井同學曦外借元朗/凱景

元朗今日同時有多名新球員亮相，包括前大埔前鋒卡立、前流浪後衛謝偉俊及前理文門將葉嘉宇等。一度有意轉投凱景的羅振庭，則因為新球會前途未明，與法比奧、杜馬思及葉子俊等舊隊友留效。

羅意庭係南華玩具部架

除咗張君ok小小之外

學A不了 but歡迎井come back

明就得啦

大埔安基斯，大腸魔域治

南區後備其實好薄

原來比人cap左

你估佢真係求機會咩
咁既實力 咁既情況 仲有球隊簽佢 佢即刻應誠喇
南區又近佢屋企呢

拔萃踢港超?踢返學界算啦

亞運男足今日重抽
分8組，6組3隊，2組4隊，小組前二出線
直播Link:

開組日本香港伊朗就爽

ita,畫家，gio

咁等睇日本球迷>>>香港球迷

我要son

馮蛇我都ready嫁

呢三個貴到仆街，不了

呢班人係真係弱智架喎，一個叫政府請外援黎踢一個話外援太多

劉國勳則稱，自己小時候曾參與麥當勞青少年足球推廣計劃，同意香港球隊參與大灣區足球聯賽是很好的出路，但認為參加中超更實際。尹兆堅則建議政府可以邀請更多即將退役的星級球員參與港超聯賽事，讓本地球員作技術參詳，如早前的科蘭。楊德強表示，過往有類似球員來港，但效果未見顯著，強調要由球會自己決定，「唔一定啱用」。

馬逢國最後問到，現時本地聯賽是否太多外援球員。梁孔德表示英超利物浦陣中都有不少外來的國腳，重申本地聯賽的外援目前是註6出4，「本地球員已經進步了很多，人工亦提升了很多。」

寧願對son都好過對日本

艾馬！艾馬！

佢廢到得海景要

我10k就夠
只會比賽出現

都無個識波
係咁上下啦

8k!

識波
下季大球場見

DAB世界盃啲TIPS好準架

搵人幫馮蛇整個2018年版萬軍師大軍名單比佢搵人啦

從大灣區聯賽到濕鳩議員問問題
都係政治任務

引狼入室

保羅

大球場啱晒你打喇

海景出保羅定廢中好

出邊個都要個後備啦
我支持出廢中架

保羅踢前鋒咪得囉

保羅出場區踢中鋒咪可以出曬兩個

你
比啲掌聲自己
我
魔域治
歐沖

直接撥款香港電台視頻、聲頻，免費直播球賽，深入民心好過啦！

你老味班友後期大包圍咩都買梗係準

艾馬
芝士
港會d鬼

納稅人年年養班淨係識做門面功夫既球圈寄生蟲

羅曉聰等冬季俾人雞

莫斯奧

萬軍師2018凱景大軍

龍門：保羅
後衛：摩域治、芝士、莫斯奧、韋健豪、炮台傑
中場：歐冲、鄧樂文、張軍、梁家希、劉德仁、林雲傑
前鋒：艾馬、安基斯、文家永

連登會員：米祖、民主黨賣香港、腦屍

等埋基奧

漏咗廢中，孫銘謙

簽左既我冇計

多次噓國歌之後，阿爺下紙索性整死你港足，狗德策劃同行政手段做刀手，二世祖背後做軍司

如果大家仲記得聯賽盃盼冠軍獎比𠎀志時，兩條友鬼鬼崇崇走出來，又急急腳志返入去
由頭到尾大會連佢兩個人個名/盼獎者個名都無講

Afc又遲？

加埋簽左果啲

龍門：保羅、廢中
後衛：摩域治、芝士、莫斯奧、韋健豪、炮台傑、黃耀富、陳文俊、劉穎笙
中場：歐冲、鄧樂文、張軍、梁家希、劉德仁、林雲傑、陳卓光、李啟智
前鋒：艾馬、安基斯、文家永、孫銘謙、廖智謙

哇屌，廢撚到

兩條撚屌舊年畀人噓到爆
今年驚死晒

btw前幾日俄羅斯返香港班機見到霍震霆條撚樣
睇死佢又出公數去睇世盃決賽都似

呢個list入面嘅人應該會俾元朗搶
講真去到依家咁嘅環境冇班落球員俾呢兩隊同時斟，真係係人都識揀

咁都要試過先知㗎
上季季初練波已經搞到傷幾件
唔通明知衰都要繼續舂個頭落去?
球員嘅 well-being 比任何事都重要

求其搵啲野賴啫

哪冇錢

東方冇baby兩季啦！
隨住枕頭仔上季去咗尖隊
師兄上季有入場嗎？

成班錯哂重點
而家唔係無足夠球員
係凱景無錢呀

一於其餘九隊每隊貼錢借兩個球員俾凱景啦

條抽籤link afc放出嚟無野睇

港澳台足球新聞 50分鐘前
據印尼媒體最新報導，印尼亞運理事會拒絕了afc有關重抽的提議 （這應該就是直播一直沒開始的原因

好痴線

營多佬：好撚煩呀成個亞運足球取消啦

做得好 今次我撐營多

據印尼媒體《IndoSport》報導，對於亞足聯要求亞運會男足賽事重新抽籤的要求，印尼亞運會組委會給予了拒絕。 此前7月5日的抽籤儀式中，亞運組委會鬧出了烏龍事件，將已經報名參賽的阿聯酋、巴勒斯坦漏掉，隨後這也遭到了這兩個國家的抗議。隨後亞足聯也提出，要求亞運組委會對男足賽事重新進行抽籤。 儘管亞運會組委會主席托希爾也建議阿聯酋、巴勒斯坦兩國繼續參與到亞運男足賽事當中，但他同時也表示，7月5日的抽籤結果並不能進行變動，“亞足聯要求重新抽籤，因為阿聯酋、巴勒斯坦都表示願意參賽，但我們也不想重新抽籤了。

咁uae, palastine 點

印尼靚簽

撐對家同撐科蘭唔識分？

縮返入你老母個西啦又出嚟柒

營多佬：呢兩隊直入淘汰賽啦

印尼個組唔郁 其他重抽囉

完全體驗亞洲波嘅業餘同痴線

著a米柏圖潮撐科蘭

報導話劉家銘跳船啫
乜有羅振庭份咩？
其實羅好波過劉
係身材差過佢

贊狗今日做咩水準咁低呀 俾人烚熟咗個狗頭?
下下都衝出嚟柒俾全世界睇

其實抽個兩隊落現成其中一組咪得，事實上咁樣對各方面都最公平

印尼

01、體路早幾日報咗羅振庭返元朗了

印尼佬咁好笑

明明以前羅神都用港大場

爬番上面#837喇

印尼佬今次真係痴到出面，雖然我地唔反對唔重抽

印尼佬
要做多咗嘢，不了

我幾日冇跟本地波報導
Sor ... Sor ... Sor
柒咗添！

没人執張君幾奇怪，人工gum低

印尼佬唔肯放棄靚籤

有營多做醜人

印尼佬呢鋪我撐你呀

港印一家親，support Indonesia

即刻屌返個營多

根本重抽就唔應該存在

根本就唔應該漏抽

咁大個人都未聽過漏抽 講真學界都唔會啦

業餘到唔業餘

G持

用波蘭旗頂住先

今早立法會民政會傾本地足球，有幾個重點，呢篇幾詳細講哂：

一是梁孔德透露將會有大灣區足球聯賽，有11個城市參加，包括香港。二是政府明確表示反對本地波開賭。

三是政府表示會考慮商業贊助本地足球的話，會免稅。四是，議員同要求港台播港超聯，政府話會研究。

另外都有幾個位值得睇，例如陳沛然認為應發展5人足球，尹兆堅就建議搵多點即將退役的明星球員嚟港超，效法J League。

梁孔德更反問在席的議員：「邊個有睇過本地聯賽呀？」多名議員包括區諾軒、許智峯和陳沛然均有舉手

都係9up only

有見過區諾軒

民建聯的劉國勳批評，由港足排名、入場人次到足總網站的平均每日點擊次數都不達標，「主要項目全部都唔達標，政府俾咗錢咁多年，點解達唔到預期效果？」他要求政府推出税務優惠，令商界有誘因支持港足，「從前有好易通和快譯通，依加就連南華都退出。」劉國勳又希望政府推動港台直播港超聯，「之前球會同足總要夾錢俾電視台播囉。」陳積志回應時只一味大力唱好，稱足總在普及化上做得不俗。

吳永嘉要求政府增加撥款，如足總尋找商業贊助時，政府能作相應配對，「每搵1蚊商業贊助，政府就俾返1蚊。」他又建議政府補貼比賽門券，令更多球迷入場。陳積志認為，足總的收入來源不單只有政府，還包括馬會，強調「只由公營俾錢係唔理想」，呼籲足總在商業贊助上再加把勁。體育專員楊德強表示，球會在門券定價上有重要角色，「有貴有平，足總會同球會傾下營銷策略囉。」他承認，足總在營銷及推廣上均要加強工作，希望未來的贊助能多點來自私營機構及商界，「唔好再只係政府同馬會」。

肥jack上左羅神隻船

楊德強回應指「硬件不會停」，表示會繼續增加場地。

劉國勳則稱，自己小時候曾參與麥當勞青少年足球推廣計劃，同意香港球隊參與大灣區足球聯賽是很好的出路，但認為參加中超更實際。

唔想多say

馬逢國最後問到，現時本地聯賽是否太多外援球員。梁孔德表示英超利物浦陣中都有不少外來的國腳，重申本地聯賽的外援目前是註6出4，「本地球員已經進步了很多，人工亦提升了很多。」

哈哈哈哈哈哈gum比ga meh

梁主席好柒

草根 依d長遠性些少既項目足總其實都放好多資源
代表隊 女足亦比以前有好大進步

係聯賽愈搞愈奇奇怪怪

有冇片笑下

確實
代表隊等新教頭上仼後要再觀望下

有公海post未
買定花生

果舊錢咁細 支援唔到職業球隊
你話攪下青訓 培訓下教練都好足夠

楊德強應該ok

廢金上立法會會點

足球運動當康體咁推廣算
等細路仔參與下
中小學搞下好似日本比賽咁

多左人參與
氣氛好左
全民投入
30年後到呢班人話事，咁有機會爭取下商業投資
到時港足職業化可期

他推說自己英文不好，聽不懂問題。又指自己是足球教練，只懂得足球（I am football coach, I know football only）。

香港隊入場扮廢金嘛

佢咪又係得打卡個幾次

好過冇

凱景點好呀？

垃ready

呢條友反本土架，支持大灣區就有份

20XY/XZ 大灣區聯賽及中國香港隊討論區(GG)

最主要係馬會出錢贊助既唔可以用黎搞商業比賽，咁咪即係搞青年聯賽

what about 傑志中心？

職業波理論就應該自己搞掂條數既
但而家搞波無jetso重要倒蝕有撚人搞咩
做贊助商可以減稅/免稅已經差好遠

比返煙酒商贊助既話爭好遠，以前河水盃有嘉士伯贊助，咪有猁狗，巴西，依家港聯對港隊

而家米奇老鼠盃好難請到強隊啦
都唔只係錢問題

呢個真 要等果班業餘老屎忽死曬 香港足球先有轉機

至少請到d外隊先，依家係要下下靠球會搞，冇球會搞就港隊vs港聯

到時2047, 一齊共享做中國人既榮耀

營多佬真係好撚癲

到時班老屎忽D仔接棒,咪又係一班老屎忽揸莊

好彩唔係香港比佢地wfc

一早取消佢好過啦

香港聯賽唔會無左 只係會唔會變成業餘
依家個聯賽鳩之孖碌 有人幾千萬大攪 有人得幾百萬唔知搞唔搞到 有時真係寧願變返小眾娛樂 起碼少左煩惱

如果戲碼ok其實可以keep, 但又港聯對港隊就取消算啦...

早幾年傑志同南華搞搵到蒙通聯 富力 恆大都幾好睇

屌佢老母 賭外國波就得
賭本地波就唔得
話唔想鼓勵賭博 但另一方面又可以容許賭其他聯賽
呢條高官個腦係咪坐撚住左

佢有腦？

佢唔想你好

HAB每年扔25m作用有限啦，仲要係比足總唔係比球會，開賭既話球會fat fat先可以改善到足球水平

寧願睇港隊港聯都唔係幾想睇外隊
但太公波又唔認真冇咩好睇

搞得柒可以一年畀舊錢由你自生自滅
搞好就多野煩

然後有沒有然後？

去完日本旅行應該會睇架啦

冇撚有錯，25m一年其實都唔夠，成日唔夠錢FIFA期約外隊

睇？射波去日本睇 j league 好過啦

港隊vs港聯，100％的波有乜好睇

係咩 但我記得波台啲本地波手足都唔係幾鍾意睇
嫌戲碼差（同以前比）

我唔明開賭有咩問題
依家馬會咁多個聯賽都有開
只要逐步逐比黎 研究過再加額外條款
開賭完全係最少成本而又最有效既方法

[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區(14)

東方好波
一早睇穿亞運足球係垃圾嚟
所以都費事出球員去集訓

今次真係狗志又贏